% Created 2021-11-02 Tue 22:07
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Peter Choi}
\date{11/2/2021}
\title{Parent music taste interview assignment}
\hypersetup{
 pdfauthor={Peter Choi},
 pdftitle={Parent music taste interview assignment},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.2 (Org mode 9.4.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{访问：}
\label{sec:org10aeca8}
\subsection{我}
\label{sec:orgaac40b4}
\begin{enumerate}
\item 在你初中、高中的时候，你喜欢听哪一种类型的歌？请举一、两个例子。
\begin{itemize}
\item 我喜欢听亚洲流行音乐，特别是韩国流行音乐。例子：Blue Orangeade
\end{itemize}
\item 为什么？你喜欢的歌和那时的社会或历史有关系吗？
\begin{itemize}
\item 我喜欢这一种音乐因为我不懂韩语，所以我能一边听音乐一边做功课。也有一点“寻根”的感想。
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{爸爸}
\label{sec:org5ee2cbc}
英文：
\begin{enumerate}
\item 在你初中、高中的时候，你喜欢听哪一种类型的歌？请举一、两个例子。
\begin{itemize}
\item genre: alternative
\item song 1: how soon is now? the smiths
\item song 2: people are people
\end{itemize}
\item 为什么？你喜欢的歌和那时的社会或历史有关系吗？
\begin{itemize}
\item helped him express his feelings, new and not mainstream
\item did not know of any social or historical links
\end{itemize}
\end{enumerate}
中文翻译：
\begin{enumerate}
\item 在你初中、高中的时候，你喜欢听哪一种类型的歌？请举一、两个例子。
\begin{itemize}
\item 类型：另类音乐
\item 例子：How soon is now? 和 People are People
\end{itemize}
\item 为什么？你喜欢的歌和那时的社会或历史有关系吗？
\begin{itemize}
\item 爸爸喜欢这一种音乐因为是流行的，以及音乐帮他表达他的感情。
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{妈妈}
\label{sec:org2eb8b00}
英文：
\begin{enumerate}
\item 在你初中、高中的时候，你喜欢听哪一种类型的歌？请举一、两个例子。
\begin{itemize}
\item genre: pop, chinese pop and alternative
\item song 1: doubled decker bus, the smiths
\item song 2: never gonna give you up, rick astly
\item song 3: jackie chan, 美酒加咖啡，茉莉花
\end{itemize}
\item 为什么？你喜欢的歌和那时的社会或历史有关系吗？
\begin{itemize}
\item helped you express your feelings for her. (the smiths)
\item chinese music, parents
\item rick astly, "was cool"
\end{itemize}
\end{enumerate}
中文翻译：
\begin{enumerate}
\item 在你初中、高中的时候，你喜欢听哪一种类型的歌？请举一、两个例子。
\begin{itemize}
\item 类型：另类音乐，流行音乐，中国流行音乐
\item 另类音乐例子：There is a light that never goes out
\item 流行音乐：Never gonna give you up
\item 中国流行音乐：jackie chan, 美酒加咖啡，茉莉花
\end{itemize}
\item 为什么？你喜欢的歌和那时的社会或历史有关系吗？
\begin{itemize}
\item 妈妈听另类音乐因为它会帮她表达她的感情。
\item 她听流行音乐因为他认为Rick Astly 很帅。
\item 她听中国流行音乐因为她的父母会听这种音乐。
\end{itemize}
\end{enumerate}

\section{作业}
\label{sec:org596f0e8}
\begin{enumerate}
\item 请写下你的和别人回答的内容
\begin{itemize}
\item 请看《访问》
\end{itemize}
\item 请在网上找出你的和他们的歌
我的歌：
\begin{itemize}
\item \url{https://open.spotify.com/track/3HHFOztnhfIWxjOr2s06sw?si=f4da7f55e6a343ad}
\end{itemize}
爸爸的歌：
\begin{itemize}
\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=hnpILIIo9ek}
\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=MzGnX-MbYE4}
\end{itemize}
妈妈的歌：
\begin{itemize}
\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=siO6dkqidc4}
\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=dQw4w9WgXcQ}
\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=T3n97emxEUw}
\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=sP7SDcnpRhA}
\end{itemize}
\item 请在上课时和同学们分享
\begin{itemize}
\item 上课的时会分享
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{document}