% Created 2021-09-12 Sun 22:49
% Intended LaTeX compiler: xelatex
\documentclass[letterpaper]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{indentfirst}
\setmainfont[ItalicFont = LiberationSans-Italic, BoldFont = LiberationSans-Bold, BoldItalicFont = LiberationSans-BoldItalic]{LiberationSans}
\newfontfamily\NHLight[ItalicFont = LiberationSansNarrow-Italic, BoldFont       = LiberationSansNarrow-Bold, BoldItalicFont = LiberationSansNarrow-BoldItalic]{LiberationSansNarrow}
\newcommand\textrmlf[1]{{\NHLight#1}}
\newcommand\textitlf[1]{{\NHLight\itshape#1}}
\let\textbflf\textrm
\newcommand\textulf[1]{{\NHLight\bfseries#1}}
\newcommand\textuitlf[1]{{\NHLight\bfseries\itshape#1}}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titling}
\makeatletter
\lhead{\textbf{\@title}}
\makeatother
\rhead{\textrmlf{Compiled} \today}
\lfoot{\theauthor\ \textbullet \ \textbf{2021-2022}}
\cfoot{}
\rfoot{\textrmlf{Page} \thepage}
\titleformat{\section} {\Large} {\textrmlf{\thesection} {|}} {0.3em} {\textbf}
\titleformat{\subsection} {\large} {\textrmlf{\thesubsection} {|}} {0.2em} {\textbf}
\titleformat{\subsubsection} {\large} {\textrmlf{\thesubsubsection} {|}} {0.1em} {\textbf}
\setlength{\parskip}{0.45em}
\renewcommand\maketitle{}
\author{Houjun Liu}
\date{\today}
\title{El Preterito + Imperfecto}
\hypersetup{
 pdfauthor={Houjun Liu},
 pdftitle={El Preterito + Imperfecto},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 28.0.50 (Org mode 9.4.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle


\section{Preterito}
\label{sec:orgb789051}
\subsection{Preterito Simple}
\label{sec:org216bf0d}
\textbf{Estornudar} Sneeze

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
S & P\\
\hline
Estornude & Estornudamos\\
Estornudaste & \\
Estornudó & Estornudaron\\
\end{tabular}
\end{center}

\textbf{Torser} Cough

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
S & P\\
\hline
Torsí & Torsiamos\\
Torsiste & \\
Torsió & Torsieron\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{itemize}
\item Estar - estu

\item Poner - pu

\item Querer - quis

\item Tener - tuv

\item Servir - servió

\item Pedir - pidió

\item Vestirse - vistió

\item Divertirse - divertió
\end{itemize}

\noindent\rule{\textwidth}{0.5pt}

\subsection{Imperfecto}
\label{sec:orged35543}
\begin{itemize}
\item Hacer => Hacía(s/n)
\item Ir => Iba(s/n)
\item Estar => Estaba(s/n)
\item Ver => Veía(s/n)
\item Ser => Era(s/n)
\item Llegar => Llega(s/n)
\item Asistir => Asistía(s/n)
\end{itemize}

Hoy en dia\ldots{}

Alrededor del siglo de 1900s

Hoy en dia, es posible que comunicarse a la larga distanca. Pero,
alrededor del siglo de 1900s, no era posible que comunicarse a la laga
distanca.

Hoy en dia, tenemos technologies para escuchar remotamente musica de
alta calidad; pero, alrededor del siglo de 1900s, no teníamos estes
techonolgias para escuchar remotament musica de este calidad.

\noindent\rule{\textwidth}{0.5pt}

¿Comías muchos dulces? No comía muchos dulces, porque sí comía muchos
dulces, mi garganta se hincharía. Ahora, no como dulces?

Hacías muchas ejercicos porque gustaba correr. Corría para una hora cada
dia. Ahora, tambíen correr mucho.
\end{document}
